【中美貿易戰】美國第一滴血 (對中國)大豆出口急跌98%

【中美貿易戰】美國第一滴血 大豆出口急跌98%

中美貿易戰對農業產生重大影響，尤其是美國的大豆出口。

根據德意志銀行首席國際經濟學家Torsten Slok表示，2018年美國對中國的大豆出口下跌了98%。

在暴跌之前，今年1月美國出口中國的大豆總值約為12億美元。去年，大豆是美國出口中國最多的農產品。

這是因為貿易緊張導致中國停止向美國購買大豆。中國轉而向巴西購買大豆。雅虎財經9月份報告指出，巴西對中國的大豆出口正在增加，並預計將進一步上揚。

美國大豆的其他大買家包括墨西哥、西班牙、阿根廷、荷蘭和埃及。但是根據美國農業局聯合會指出，「今年的出口速度仍然遠低於美國農業部19億蒲式耳的預測水平。」

「中國買家數目急劇下跌」

美國在貿易方面愈來愈依賴中國，尤其是在大豆方面。該農作物在全國各地的許多州份都有種植，包括伊利諾伊州、愛荷華州和內布拉斯加州。所有這些州份的大豆庫存都在增加。

美國農業部預測，2019年大豆的種植面積將減少660萬英畝至8250萬英畝。美國農業局聯合會指出，「如果這是真的話，將是有史以來第三大的種植面積下跌，和自2007年以來大豆播種數量的最大年度下跌。

「由於大豆出口步伐放緩，來自中國的採購量急劇下跌，預計將會帶來近10億蒲式耳的庫存，以及10年來最低的大豆年均售價，大豆的種植面積亦將進一步減少。」

特朗普政府與中國政府就貿易問題的談判仍在進行中。然而，美國政府已經強調，它將致力讓大豆農民恢復正常生活。據彭博社報道，「任何貿易協定都將致力於恢復大豆的銷售，因為它成為了貿易戰被針對的目標。」

要不是美國供應大豆
中國人連豆腐榨都冇得食

講黎講去都係大豆

草樹皮樹葉價值同大豆一樣使買你d垃圾豆

屌 中國講明唔入口美國豆 入口緊係下跌98%啦 唔講以為美國大豆出口下降98%

中國唔買 大把地方買 歐洲入口美國豆上升又唔講 ？ 中國又話唔買美國豆 點解唔係100% ？

打完大豆打汽車 然後打飛機

標題黨

咩呀！買番啦！月頭先走兩水去強國

對中國大豆出口跌者，又唔係美國出口跌

啲豬唔食大豆所以中晒豬瘟....